# Chapter 3: Types of Learning

>### 上節課我們主要介紹瞭解決線性分類問題的一個簡單的方法：PLA。PLA能夠在平面中選擇一條直線將樣本數據完全正確分類。而對於線性不可分的情況，可以使用Pocket Algorithm來處理。本節課將主要介紹一下機器學習有哪些種類，併進行歸納
----

## 一、Learning with Different Output Space $Y$

* ### 二元分類 (Binary Classfication)  

    * 輸出空間為 : $Y=\lbrace-1, +1\rbrace$，如同現實生活的是非題

    * 機器學習裡的一個核心問題，也是構造很多其它問題解法的基礎，如同會是非題之後才會其他題目

    * 例如：用卡發放、垃圾郵件判別、患者疾病診斷、答案正確性估計

    * 二元分類有線性模型以及非線型模型，根據實際問題情況，選擇不同的模型  
  
* ### 多元分類 (Multiclass Classification)

    * 輸出空間為 : $Y=\lbrace1,2,3,\cdots ,K\rbrace$，如同現實生活的是單選題，上述二元分類為 $K=2$ 之情形
  
    * 實際上很常見，特別辨識問題

    * 例如：圖像分類、郵件分類

* ### 迴歸 (Regression)
  
    * 輸出空間為 : $Y = R$ 或是  $Y=\lbrack lower, upper\rbrack\subset R$，
    輸出值為連續值

    * 在統計學裡也是一個核心的問題。這個也是用來解決其它問題的一個重要方法

    * 例如：預測房屋價格、股票收益多少、天氣溫度

* ### 結構化學習 (Structured Learning)

    * 結構化學習的輸出空間包含了某種結構在裡面，它的一些解法通常是從多分類問題延伸而來的，比較複雜，可以看做是一個輸出空間非常大的多分類問題
    
    * 例如當我們預測一個句子中每個詞的詞性時，這是一個多分類問題。但是如果把整個句子作為物件，預測整個句子中詞語詞性的結合，$Y=\lbrace PVN,PVP,NVN, \cdots \rbrace$
  
    * 例如 : 自然語言處理(NLP)


### 《綜合比較》
| | 二元分類 | 多元分類 | 回歸 | 結構化學習 |
| :-------: | :-------: | :-------: | :-------: | :-------: |
| 輸出性質| 離散值 | 離散值 | 連續值 | 離散值 |
| 輸出空間| $Y=\lbrace-1, +1\rbrace$ | $Y=\lbrace1,2,3,\cdots ,K\rbrace$ |  $Y = R$ 或是  $Y=\lbrack lower, upper\rbrack\subset R$|$Y=Structures$|
| 例子| 垃圾郵件判別 | 圖像辨識 | 預測股價|NLP|  

>簡單總結一下，機器學習按照輸出空間劃分的話，包括二元分類、多元分類、回歸、結構化學習等不同的類型。其中二元分類和回歸是最基礎、最核心的兩個類型，也是我們課程主要介紹的部分

----
## 二、Learning with Different Data Label $y_n$
* ### 監督式學習 (Supervised Learning)
  
    * 拿到的訓練樣本 $D$ 既有輸入特徵 $x$，也有輸出標籤 $y_n$
  
    * 可以是二元分類、多元分類、迴歸
  
* ### 非監督式學習 (Unsupervised Learning)
    * 沒有輸出標籤 $y_n$
  
    * 典型的非監督式學習：聚類（clustering）問題
    
    * 例如：對網頁上新聞的自動分類、網路流量異常監測
    
    * 通常非監督式學習更複雜一些，而且非監督的問題很多都可以使用監督式學習的一些演算法思想來實現
  
    * 目標分散，難衡量演算法好壞

* ### 半監督式學習 (Semi-supervised Learning)
    * 部分樣本有標籤 $y_n$ ，但不是所有都有。介於監督學習與非監督學習之間

    * 半監督式學習有時候是必須的，比如醫藥公司對某些藥物進行檢測，考慮到成本和實驗人群限制等問題，只有一部分資料有輸出標籤 $y_n$
  
* ### 強化式學習 (Reinforcement Learning)
    * 我們給模型或系統一些輸入，但是給不了我們希望的真實的輸出 $y$ ，根據模型的輸出回饋，如果回饋結果良好，更接近真實輸出，就給其正向激勵，如果回饋結果不好，偏離真實輸出，就給其反向激勵。不斷通過**回饋­修正**這種形式，一步一步讓模型學習的更好，這就是增強學習的核心所在

    * 假如你現在訓練自己的寵物狗學習坐下的動作。對應的 $x$ 是你發出的指令，而狗做出的動作是 $y$ 。而狗可能做出別的動作，這時候你會給它一個懲罰。而如果它做對了動作給它一個獎勵，最終它會學會坐下的動作 
    
    * 例如：根據使用者點擊、選擇而不斷改進的廣告系統 

>簡單總結一下，機器學習按照資料輸出標籤 $y_n$ 劃分的話，包括監督式學習、非監督式學習、半監督式學習和增強學習等。其中，監督式學習應用最為廣泛

----
### 三、Learning with Different Protocol $f(x_n,y_n)$

* ### 批次學習 (Batch Learning)
    * 訓練資料 $D$ 是一批的，即一次性拿到整個 $D$ ，對其進行學習建模，得到我們最終的機器學習模型
  
    * Batch Learning在實際應用中最為廣泛
  
* ### 在線學習 (Online Learning)
    * 資料是即時更新的，根據資料一個個進來，同步更新我們的演算法
    
    * 例如線上郵件過濾系統，根據一封一封郵件的內容，根據當前演算法判斷是否為垃圾郵件，再根據使用者回饋，及時更新當前演算法。這是一個動態的過程
    
    * PLA和增強學習都可以使用
  
* ### 主動學習 (Active Learning)
    * 近些年來新出現的一種機器學習類型，即讓機器具備主動問問題的能力
    
    * 不管是 Batch Learning 還是Online Learning 都是被動的等待樣本進行學習
    
    * 演算法可以根據某些策略，主動地挑出一些樣本 $x$ 像實際的目標函數「詢問」應該對應的標籤 $y$
  
    * 優勢之一是在獲取樣本 label 比較困難的時候，可以節約時間和成本，只對一些重要的 label 提出需求
    故常常用在 Label 很貴的場合(藥物)  

>簡單總結一下，按照不同的協議或不同和機器溝通的方式，機器學習可以分為batch、 online、 active。這三種學習類型分別可以類比為：  
> * 填鴨式：丟一本教科書，問有沒有學到東西
> * 老師教學：老師一條一條教
> * 主動問問題

  ----

### 四、Learning with Different Input Space $X$
  >上面幾部分介紹的機器學習分類都是根據輸出來分類的，比如根據輸出空間進行分類，根據輸出 $y$ 的標記進行分類，根據取得資料和標記的方法進行分類。這部分，我們將談談輸入 $X$ 有哪些類型。

* ### Concrete Features
    * 輸入的均是具體特徵
  
    * 通常特徵包含人的專業知識 (Domain Knowledge)、或是物理特徵
    * 對機器學習來說最容易理解和使用
* ### Raw Features
    * 當我們需要進行手寫數位的辨別時，需要考慮輸入給機器學習演算法什麼樣的特徵。可以使手動構造後的特徵比如手寫數位圖片的圖像密度和對稱性等等。當然，也可以將這些原始的特徵直接輸入機器學習演算法，比如將16x16大小的手寫數位圖像的灰度圖直接正歸化之後作為輸入
  
    * 經常需要人或者機器來轉換為其對應的concrete features，這個轉換的過程就是Feature Transform，也就是把原始特徵轉化為具體的特徵

* ### Abstract Features
    * 比如某購物網站做購買預測時，提供給參賽者的是抽象加密過的資料編號或者 $ID$ ，這些特徵 $X$ 完全是抽象的，沒有實際的物理含義。
  
    * 對於機器學習來說是比較困難的，需要對特徵進行更多的轉換和提取